\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.4in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/3Picaro}
\end{figure}

\subsection{Pícaro}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3PicaroT}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{Yo ya no entiendo nada. Robo, miento, engaño y la gente sigue sin respetarme.}{Capitán H. M. Murdock}

Para los pícaros, el único código a seguir es el contrato, y su honor se compra con oro. Libres de las limitaciones de la moral, estos mercenarios confían en brutales pero eficientes tácticas para lograr sus objetivos. Asesinos letales y maestros del sigilo, se acercan a sus objetivos por detrás, perforando un órgano vital y desapareciendo entre las sombras antes de que la víctima caiga al suelo.

\subsubsection{Información de Clase}
Los pícaros a menudo inician sus batallas desde las sombras, sorprendiendo a sus enemigos con sanguinarios ataques cuerpo a cuerpo. Si el combate se alarga, hostigarán a sus enemigos con ataques continuados y cuidadosamente seleccionados para agotarlos antes del gran golpe final. Los pícaros deben prestar especial atención a no malgastar sus Puntos de Combo, además de saber cuándo esconderse o huir si la batalla se vuelve contra ellos.

\subsubsection{Rasgos de Clase}
Todos los pícaros poseen las siguientes características:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas disponibles.} Cualquier arma de una mano y a distancia.
  \item \textbf{Tipo de armadura.} Armadura ligera.
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D6.
  \item \textbf{Rol en combate.} Daño.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Especializaciones}
Aunque todos los pícaros comparten el dominio de las sombras y el sigilo, sus diferentes talentos y filosofías han resultado en las siguientes especializaciones:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Asesinato.} Los asesinos comienzan su trabajo ocultándose. Desde la oscuridad, escogen con sumo cuidado sus objetivos, además de la manera y el momento en el que se enfrentarán a ellos. Una vez ha empezado la cacería, no abandonan el combate ni se ocultan hasta que han logrado terminar con su presa.
  \item \textbf{Forajido.} Son los bribones con menos escrúpulos de todo Azeroth. Manipulan las reglas y distorsionan la verdad para salirse con la suya. No destacan tampoco por su tacto o discreción: no dudan en participar en peleas de taberna ni duelos improvisados, y rara vez tienen la paciencia necesaria para esperar ocultos al momento oportuno para atacar.
  \item \textbf{Sutileza.} Estos pícaros son capaces de realizar ataques devastadores justo antes de escapar sin consecuencia alguna gracias a su dominio de la magia de las sombras. La mayoría de los pícaros entrenan toda la vida para aprender a caminar por las sombras... Aquellos especializados en la sutileza nacen en ellas.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Preparación}
Al principio de cada ronda, el pícaro puede intentar predecir y sacar provecho de las intenciones de su enemigo con respecto a él. Para ello, puede declarar que el objetivo tiene intención de o bien \textit{atacaler} o bien \textit{generar una ventaja sobre él}.

\begin{description}
  \item[Si acierta,] suma su modificador de Destreza a la Defensa (o a cualquier tirada realizada para defenderse).
  \item[Si falla,] le pillan con la defensa baja. Resta su modificador de Destreza a su defensa (o tirada para defenderse)
  \item[Si no realiza ninguna acción contra el pícaro,] no hay ni penalizador ni recompensa.
\end{description}

\begin{rpg-examplebox}
\textbf{Manuela Manitas:} Voy a prepararme para que Ese Guardia me ataque.

\begin{center}
  \textit{Ese Guardia ataca con su maza a Manuela. \\\medskip
  — Tirada de Ataque de Ese Guardia — \\
  14 \\\smallskip
  — Defensa de Manuela — \\
  Defensa (13) + MOD DES (2) = 15}
\end{center}

\textbf{DM Fernando:} Bien, logras evadir el ataque de Ese Guardia.

\textbf{Manuela Manitass:} ¡Ja! Esa colección de cromos de Magos de Dalaran será mía...
\end{rpg-examplebox}

El pícaro puede ir un poco más allá y predecir el transcurso del combate. Así, puede intentar predecir si la acción será exitosa la próxima vez que el enemigo o él \textit{realice un ataque} o \textit{genere una ventaja}.

\begin{description}
  \item [Si acierta,] consigue una acción extra que tiene que ser declarada al hacer la predicción. Si por alguna razón no puede ser ejecutada o quiere cambiarla, puede realizar otra cualquiera con un penalizador de -$2$.
  \item [Si falla,] tiene un penalizador para su siguiente tirada de 1 punto por cada 2 puntos de diferencia entre el resultado real y el resultado que hubiera necesitado para acertar.
\end{description}

\begin{rpg-examplebox}
\textbf{Manuela Manitas} ¿Le has visto? Ese Guardia es bastante patoso y va a fallar su siguiente ataque. Voy a aprovechar la oportunidad para robarle las llaves del edificio y salir corriendo con las cartas.

\begin{center}
  \textit{— Tirada de Ataque de Ese Guardia — \\
  17 \\\smallskip
  — Defensa de Manuela — \\
  13}
\end{center}

\textbf{DM Fernando:} Ese Guardia acierta su Ataque, así que conserva sus llaves y tú recibes 1D8 de daño y un penalizador de -2 para tu próxima tirada por la preparación fallida.
\end{rpg-examplebox}

\subsubsection{Puntos de combo}
Al combinar ataques cuerpo a cuerpo, un pícaro pueden acumular Puntos de Combo (PC) que le permitan asestar devastadores golpes de gracia. Por cada Ataque acertado a un objetivo, acumula 1 Punto de Combo, hasta un máximo de 5. 

En caso de obtener un crítico en una Tirada de Ataque, duplica los Puntos de Combo que tenga acumulados. En cambio, si obtiene una pifia pierde todos los Puntos de Combo. De la misma manera, se disipan si no acierta un Ataque en dos rondas.

Antes de realizar un Ataque, puede usarlos para añadir un dado de Ventaja en las Tiradas de Ataque y Daño por cada Punto de Combo consumido. Si utiliza los cinco, su Ataque se resuelve como crítico natural. Solo puede utilizarlos sobre objetivos a los que ya haya atacado con éxito durante el combate.

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/3PicaroB}

\begin{rpg-examplebox}
\begin{center}
  \textit{Unos días después, en un cierto juicio por hurto que terminó en varios turnos de violencia sin sentido...}
\end{center}

\textbf{Manuela Manitas:} ¡Aún tengo un as en la manga! Voy a consumir mis 3 Puntos de Combo para atacarle con mi ballesta corta, que me guardaba en la manga.

\begin{center}
  \textit{— Tiradas de Ataque de Manuela Manitas — \\ 14, 13, 18 y 8 }
\end{center}

\textbf{DM Fernando:} Sí, por supuesto, claro que tienes esa ballesta. El guardia recibe 1D4+1 de Daño con triple Ventaja.

\begin{center}
  \textit{— Tiradas de Daño de Manuela Manitas — \\ 2, 4, 3 y 3 }
\end{center}
\end{rpg-examplebox}

\subsubsection{Escuela de Magia}
Debido a su naturaleza, los pícaros se ven obligados a pasar la mayor parte de su vida en las sombras, lo que permite a los más experimentados y estudiosos familiarizarse con ellas y dominarlas a un nuevo nivel.

Si el jugador tiene al menos 3 puntos en Erudición o 5 en Subterfugio aprende a dominar las sombras a su voluntad, lo que le permite lanzar conjuros básicos de esta escuela. Aprende:

\begin{rpgSpell}{Sombras envolventes}{Hechizo de sombras Instantáneo}
  \setRpgSpellProperties[
    cost=Gratuito.,
    target=Personal,
    duration=Indeterminada,
    specialization=Sutileza
  ]
  
  El pícaro puede rodearse de sombras y volverse prácticamente invisible. Mientras no corra, ataque o lance hechizos podrá mantener su manto de oscuridad y acechar a sus enemigos tranquilamente. \\ Este conjuro no es efectivo contra objetivos que ya le hubiesen visto antes de lanzarlo.
\end{rpgSpell} 

\begin{rpg-suggestionbox}
  Aunque las reglas anteriores especifican cómo y cuándo un pícaro domina las sombras, la DM mantiene la última palabra.
\end{rpg-suggestionbox}

\subsubsection{Talentos}
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 4
Todos los pícaros pueden escoger dos de entre los siguientes talentos:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Acechador nocturno:} Si obtiene un 1 en una Tirada de daño con dagas, puede repetirla. Además, añade 1D6 al daño contra objetivos desprevenidos.
  \item \textbf{Maestro envenenador.} Después de aplicar un veneno sobre un enemigo, este tendrá desventaja al resistir el próximo veneno. Además, lanza todos los controles de alquimia con ventaja.
  \item \textbf{Mano rápida.} Realiza todas las Tirada de Ataque con Destreza independientemente del arma que use. Además, puede sumar su modificador de Destreza al daño de armas de fuego, ballestas y armas arrojadizas.
  \item \textbf{Jugarreta:} Después de defenderse exitosamente de un Ataque cuerpo a cuerpo de un enemigo, puede gastar todos sus Puntos de Combo y redirigirlo así hacia un oponente diferente.
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=6cm]{_img/1_Personaje/3PicaroEscudo}
\centering
\end{figure}

\cleartoleftpage
